[冷戰] 一次鮮為人知的叛逃事件，改變了冷戰局勢

1976年9月6日，蘇聯國土防空軍精銳部隊513團在例行的編隊訓練時，駕駛MIG-25的維克托·別連科突然消失在編隊中，包含友機和地面人員都以為別連科以及失控墜海

但實際上別連科早已成功避開友機和地面雷達，以貼地30-60公尺的高度朝距離蘇聯約700公里的日本飛行。 但別連科為躲避蘇聯雷達所採取的低空飛行，讓航程原本就不長的MIG-25帶來額外的燃油消耗

因此別連科也沒把握剩餘的燃料能否支持他飛到日本，直到距離蘇聯雷達約320公里處時，別連科認為自己已經擺脫蘇聯雷達的追蹤而抬升飛行高度

雖然他的確沒被蘇聯的雷達抓到，但也因此被日本的雷達掃描到。 發現不明飛行物接近的日本自衛隊立刻派出戰機攔截

自衛隊的戰機也無法以速度著稱的MIG-25。但當別連科接近日本本島時，機上的燃料警示燈卻亮起，於是別連科決定轉向較近的北海道函館民用機場

在經歷不成功的一次降落後，別連科第二次終於成功駕駛燃料即將用光的MIG-25降落

雖然函館機場的跑道長度不足，讓別連科的MIG-25衝出跑道還順便爆了個輪胎。

當別連科打開座艙蓋時，突然大聲喝斥上前圍觀的日本人別拍照，但大部分的日本人顯然聽不懂俄語，逼得別連科拔槍朝天空射兩槍才趕走群眾

這時別連科也才發現自己居然照著平常的訓練SOP走，接著他才將寫下「趕快聯絡美國CIA」的紙條給揮著白旗的機場官員。

美國得知別連科駕著MIG-25叛逃日本的消息後龍心大悅，但蘇聯的面子卻因此差點丟光

因為用現在的形容詞來說，蘇聯可說是「看報紙才知道」別連科叛逃的消息，為了挽回面子，蘇聯起初還聲稱別連科是因為「戰機故障不得不降落在日本，還為保護戰機而被日本扣留」

蘇聯還以這名義要求日本放人放機，之後更加戲開了記者會，找來別連科的妻子和母親哭訴「我等著你回來」。

沒想到這名義還真的發揮效果，日本因此讓蘇聯大使館的官員(在美國之後)和別連科見面，但對叛逃心知肚明的大使館官員據說對別連科的態度相當不佳

在宣讀老調的「媽媽難過、兒子等爸爸和老婆等丈夫回來」的話一半，就被別連科打斷：「謝謝你的好意，但請你別再浪費唇舌了」，而大使館官員也很識相的喊了聲「叛徒」後氣沖沖地離開。

確認別連科是真心叛逃蘇聯後，美國總統福特也在9月13日召開國際記者會，公開表示別連科尋求美國的政治庇護

發現紙包不住火的蘇聯則見笑轉生氣，譴責日本破壞國際法和踐踏鄰國之間的關係。

MIG-25迫降後不久就被架起臨時圍牆保護不讓外人靠近。 在別連科降落函館後的五個月美國幾乎動員整個國家的專家研究MIG-25

但調查結果卻讓美國人大失所望，原來所謂蘇聯最先進戰機只是極速性能很強大，但整體性能卻只停留下真空管時代的戰機

而且又很諷刺的是，為了應付「幻想中」的MIG-25而推出的F-15「鷹」，在發現MIG-25的落後後，還因此保持幾年「拔劍四海顧茫茫」的狀態

直到被F-15刺激到的蘇聯人推出SU-27後才被打破絕對優勢。

或許別連科也沒預料到，他的叛逃居然讓美確認自身在冷戰的科技優勢，也讓美國決心拉大與蘇聯的科技與技術優勢，蘇聯也被迫耗費巨資開發下一代戰機，他所造成的擴散影響可說是改變整個冷戰歷史也不為過

但不管是蘇聯還是美國，在很長一段時間都無法滲透別連科叛逃的理由，直到冷戰結束後多年才終於坦承叛逃的理由。

別連科表示他在蘇聯的第一任妻子實在太過愛慕虛榮和花錢，不僅常要買名貴服裝和去歌劇院，連平常吃的餐點也要高級品才肯入口

儘管在菁英部隊工作的別連科薪水不低，也難以應付妻子的花費

而婚後兩人幾乎是一見面就吵架的狀態，對家庭生活的不滿最終導致他在訓練中決定離開祖國

別連科更形容在離開蘇聯的當下，幾乎有著解脫的快感。

在別連科叛逃的真相公開後，「一個女人扼殺了蘇聯空軍」也就為最佳的時代註解

推推

Butterfly effect

驚老婆驚到要背叛國

呢個註腳好正

女人累人

認真 會唔會單純一個女人
就搞到佢要拋低自己既屋企人
同背叛國家去另一個陌生國家
理由好牽強 咁都入女人數

決定冷戰走向的女人

米格25
果陣美國一直認為要飛得快一定要用釱合金
所以美國啲戰機研發全部都用又貴又難處理嘅鈦
以為米格25之所以有辨法飛咁快一定係掌握左鈦合金處理技術
所以美國果陣好驚，一直好想研發出一種更理想合金

直到呢條友帶著米格25叛逃，美國派人去分解先知原來米格25係用不鏽鋼

之後成部機比人研究完再還返比人，上面仲寫左好多Good Very Good

搵到好少關於佢老婆嘅嘢
依個link都無

一個八婆加速咗蘇聯倒台嘅歷史進程

鮮為人知

其實即係同太空原子筆同原筆一樣；
不過架野只可直飛得快，轉彎死得

空軍番工頂盡味4-50歲，

但對老婆要對到死果日

有時睇蘇聯式解決方法真係好開心

Btw mig25本身係攔截機 所以重視加速過其他好多

粗暴簡單直接
美國A-10又係咁暴力直接

睇到蘇聯折墮好心涼

直頭累國添啦

別連科係咩軍階 點解可以買到進口貨

好似係紅脾既高級軍官